香港某傳媒主管：「立場唔值錢，只值5毫子」

曾加入曾俊華競選團隊任職公關智囊的前政治助理羅永聰，昨早出席電台節目向青年分享自己的工作經，強調若要從政，首要條件不應是個人的政治立場，而是先考慮能否把事情做好。他認為目前的政治環境，有太多人心急「衝住出嚟」表達個人立場，但曾任報館採主的他引用當年做記者時上司的一句話：「立場唔值錢，只值5毫子」。

羅形容，自己一直堅守的其中一個原則，是從政者要有能力為市民帶來福祉，故他支持用人唯才、講道理等做事方法。對於有報道批評他在協助曾俊華競選時，刻意孤立「長毛」梁國雄和朱凱廸等「激進民主派」，羅反指自己雖然是個實用主義者，但不會否定有人以原則優先，競選時有幸能爭取到中間路線的選委支持，顯示選委當中有人認同他們重視務實的做法。

羅永聰於皇仁書院畢業，並先後於香港大學取得法學學士及新聞碩士。他於2000年入職《明報》法庭版記者，及後升為採訪主任，期間曾轉到《信報》工作。他亦曾經於英國牛津大學擔任訪問學人。2012年11月出任財政司司長曾俊華的政治助理，於2016年12月12日與其後宣布參選特首的曾俊華一同提出辭職。他其後以義工身份於曾俊華的競選團隊內工作，擔任公關智囊，為曾俊華出謀獻策。

以為講緊立場新聞

可能係語帶雙關